[假才子] 今次講講好多人講的民意逆轉

好耐冇比長少少的comment，今次講講好多人講的民意逆轉

我一向都講，香港爭取民主同其他多數例子冇得直接比較，因為你對手係響北京，你無法直接動搖的對手，所以要憑本地民眾壓力或武力推翻依個對手係冇可能，必須聯結國際壓力。如果可能的話，一切行動同標語都應該瞄準國際，特別西方傳媒。同時，趁美國加拿大即將大選，諗辦法令香港成為大選議題，因為一旦被問到，美加政客唯一response只可以係對中企硬，所以要盡量製造機會。

另外可幸(?)既係，中共係唔會敢出解放軍，因為一出可能引來國際制裁，而以目前中國同全球經濟的結合度，中共完全依靠經濟發展來取得合法性，以及中共對香港社會各界的細微操控程度遠不及首都北京，都令中共無法好似當年天安門咁出動解放軍，所以要靠西鄉黑警，唔出解放軍地武力鎮壓示威。

同時，中共對港一向黑臉白臉並施，有人吹出解放軍論，亦有人吹咩願意聆聽論、被土共呃論、中央都有溫和派論，黎迷惑香港人。但我地都知，白臉吹左咁多年，中共完全冇真係放軟對香港的蠶食過，所以千祈唔好信白臉吹風。但咁都唔代表黑臉講真，原因上段講左。簡言之，中共已冇好橋可出，所以千祈唔可以散水，一定要繼續施壓。

咁本地民意重唔重要？當然重要，因為你失去民意支持，傀儡政府就可以更放心加大力度鎮壓。民意壓力雖然唔可以停止鎮壓，但會增加鄉黑警心理壓力。依個係一場contrition，睇邊個士氣消耗得快。依家散水，只會令對方覺得贏左，士氣反彈，以後更瘋狂鎮壓，所以由依個角度睇都係千祈唔可以散水。

咁民意逆轉既危險係有冇呢？有。所以要採取平衡。我從來都講，對我個人黎講大原則係唔主動傷害人，所以單純衝上佔領街道提升市氣，同埋自衛行為，我都係原則上唔反對。但做任何事都要諗為乜先，係咪對成場運動有幫助先。衝立法會，成功令部分市民認同，係丫依個垃圾會真係垃圾。但破壞交通燈，我就真係睇唔到為乜。唔好為做而做。

同佔領做比較，當時民意點解逆轉呢？一佔領時間太長，真係影響好多人生活，但目前示威主要係周末，影響較細。二來當時警察的鎮壓程度較現時低，示威的受害者形象較弱，政府較易將示威者描述成壞人。三當時的訴求係爭取額外的野，ie要由冇普選變有普選。

所以今次示威者要注意係，一要加強宣傳政府衰野同黑警合作，強調對方先係壞人，同埋示威係出師有理的。二係訴求清晰，依家唔係咩港獨同歸英，係反送中同爭取管治改革。三係示威行動對市民生活影響應該有限。依家林鄭恢復日日記者會，正係希望靠洗腦洗到民意逆轉，大家更加要小心應對。徹頭徹尾既藍屍就冇得救架啦，但有D少數的中間派，或立場不堅定的，要注意繼續爭取佢地支持。再諗多次，你係香港整爛幾多交通燈，中共真係會care？

咁但係做咩同做到幾時，會令中共同港府care呢？由以上分析黎睇，似乎冇咩可以動搖到對方。關鍵有兩個，一係對香港造成實質經濟影響，特別係外資同外國政府唔止出聲，而係有實際行動開始制裁香港。二係區議會立法會選舉，親中派大敗，前者降低佢地用地區福利收買人心的能力，後者則直接影響香港管治。所以一定要將反送中民氣，both本地同國際的，維持落去。

最後，有D人講法國黃衫軍都係失去民意支持。我要講講有幾點唔同。一法國總統馬克龍係民選的，所以佢本身的合法性遠高於港府。二黃衫軍一開始目標係反對環保稅，而馬政府係立即撤回，黃衫軍之後加一堆新目標繼續示威，理據不足。三係馬克龍為挽回民望，立即搞場全國大辯論，周圍落區見民眾同收集意見。到最後真係帶來的政策改變當然只係有限，但至少佢表演出自己願意聽民意，依一點林鄭到依刻都冇做過。另外之前馬克龍有個助手同示威者打交，都立即被炒。所以馬政府同林鄭政府的反應係完全唔同，我地應該慶幸我地的對手係林鄭依個政治力0分，提供咁多彈藥比人反對佢，亦所以更加唔好自亂陣腳

佢又講得幾有道理
自推十次 1/10

佢又講得幾有道理
自推十次 2/10

佢又講得幾有道理
自推十次 3/10

推

push

自推十次 4/10

自推十次 5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10